---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۶۹ -  به یکی از دوستان نزدیک نگاشته
---
# شمارهٔ  ۱۶۹ -  به یکی از دوستان نزدیک نگاشته

<div class="n" id="bn1"><p>فرزند من؛ غالب این است که مرا از کویت که قبله توحید است و کعبه تجرید به ضرورت سفری پیش آید. اعتمادی بر حیات ندارم خاصه اکنون که قوت حرمان و حسرت یار جوان نیز ضمیمه ضعف پیری شد. نه مرا استیفای خدمت تو مقدور است نه ترا التفات سرافرازی من میسور. از تقدیر آگاه نیم، اگر ملاقات را علاجی دانی و حیلتی توانی بر نگار و خبر ده، که از آن راه برآیم و دولت دست بوست حاصل شود. چنانچه طریق درمان مسدود است و اسباب مزیت مفقود، محبت و زحمت های مشقت مرا از در خداوندی و پرهیزگاری قربت و آمرزگاری فرمای. نه چندان از حسن سلوک و پاس مهر و وفور محبت و محامد اخلاق و بسط دل جوئی و دیگر محاسن احوال حضرت خجل و روسیاهم و شرم آگین و عذر خواه که به صد دفتر گفتن توان و به هزار گوش شنفتن، فراموش مکن و خامه از پرسش حالم خاموش مخواه، بیت:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کاش که در قیامتش بار دگر بدید می</p></div>
<div class="m2"><p>کآنچه گناه او بود من بکشم غرامتش</p></div></div>
<div class="n" id="bn3"><p>از تو زحمت بر من خوشتر که از من بر تو رحمت.</p></div>